<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Markus und Tanja bloggen über ihren Camping-Urlaub</title>
    <description></description>
    <link>https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/</link>
    <atom:link href="https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Fri, 04 Sep 2015 21:04:38 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Sep 2015 21:04:38 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.3</generator>
    
      <item>
        <title>5. Tag: Nowe Guty</title>
        <description>&lt;p&gt;Nach 9 Stunden und 530km Fahrt nur über polnische Landstraßen sind wir in den Masuren angekommen. Die Strecke zwischen 
Krakau und Warschau wird aktuell ausgebaut und war zum Teil sogar schon eine zweispurige Nationalstraße, aber wir waren
auch einige Zeit auf sehr holprigen, nicht nummerierten Straßen unterwegs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/CN_nypHUcAAAOvm.jpg&quot; alt=&quot;Camping Nowe Guty&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/CN_pb1RUkAAysKw.jpg&quot; alt=&quot;Camping Nowe Guty&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der &lt;a href=&quot;http://nowe-guty.com.pl/pole.htm&quot;&gt;Campingplatz in Nowe Guty&lt;/a&gt; direkt am See hat praktisch schon die Wintersaison 
eingeläutet, wir sind hier mit einem anderen Paar im Wohnmobil allein. Die Betreiber sprechen weder deutsch noch englisch
aber die Preise für die Nacht (50 PLN) lassen sich mit der Hand abzählen. Es ist auch schon ordentlich kalt geworden, 
Abends schon nur noch 15°.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach der langen Fahrt kochen wir diesmal selber: Spaghetti.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 03 Sep 2015 22:59:00 +0200</pubDate>
        <link>https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/03/nowe-guty.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/03/nowe-guty.html</guid>
        
        
        <category>polen2015</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>6. Tag: Nowe Guty</title>
        <description>&lt;p&gt;Bereits gestern Nacht hat es angefangen zu regnen und heute regnet es weiter. So beginnen wir den Tag spät, mit 
Pfannkuchen zu Frühstück and die sich ein zweites Morgen-Nickerchen anschließt. Gegen Mittag lässt der Regen nach und
wir machen uns auf den Weg nach Mikołajki, eine kleiner Stadt die an der Verbindung von zwei Seen liegt. Diese entpuppt
sich als äußerst touristisch und strotzt nur so vor Reklame und Pizzerien, wir sind eher wenig begeistert. Wir 
genehmigen uns am Nachmittag eine Gofry (Waffel) mit viel Sahne, und verlassen dann die Stadt ziemlich schnell wieder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Viel schöner war da die Autofahrt einmal rund um Śniardwy (Spirdingsee) bei dem wir scharenweise Vögel sehen. In
Pisz kaufen wir dann im Supermarkt ein (der einen begehbaren Kühlschrank hat), unter anderem ein hoffentlich besseres 
Brot als das dunkle Toast, das wir beim letzten Mal erstanden haben. Außerdem 5 Liter Trinkwasser für 1,45 PLN; das 
Wasser das auf dem Campingplatz aus der Leitung kommt schmeckt nicht besonders.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abends essen wir dann im &lt;a href=&quot;http://www.zajazdwiejski.pl/&quot;&gt;Zajazd Wiejski&lt;/a&gt;, einem sehr schnuckeligen Restaurant, in dem
die Chefin selber kocht und wir anhand einer nummerierten deutschen Karten die Bestellung auf englisch mit der Bedienung
aufgeben, die eine polnische Karte hat. Es klappt aber alles und wir haben ein grandioses Abendessen mit gefüllten
 Pfannkuchen (die irgendwie zu großen Pirogi geworden sind) und einer riesigen Portion Kartoffelpuffer (“Yes, this is
 normal portion!”) mit Gulasch. Dazu gebratenes Sauerkraut und für mich Gewürzkurken (beides super!).
 Für Nachtisch ist leider einfach kein Platz. Tanja hat ein sehr leckeres Pflaumenbier
 von einer Brauerei namens &lt;a href=&quot;http://browarkormoran.pl/&quot;&gt;Kormoran&lt;/a&gt;, die gerade ein paar Kilometer entfernt ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/COE0v1HUYAEhTQH.jpg&quot; alt=&quot;Zajazd Wiejski&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 03 Sep 2015 22:48:00 +0200</pubDate>
        <link>https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/03/nowe-guty.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/03/nowe-guty.html</guid>
        
        
        <category>polen2015</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>4. Tag: Oświęcim (Auschwitz)</title>
        <description>&lt;p&gt;Heute haben wir das ehemalige Konzentrationslager Auschwitz I und das weit größere Auschwitz II (Birkenau) besucht. In
einer dreieinhalb stündigen Führung ging es durch einige Teile der Austellung &lt;a href=&quot;http://auschwitz.org/&quot;&gt;des Museums&lt;/a&gt; und 
zum Abschluss noch in das unfassbar riesige Lager II (Birkenau). Auch wenn uns schon viele Details zu den Greueltaten 
der Nazis aus Reportagen bekannt sind, macht das physische Ausmaß der Lager, das in seiner größe und seinen speziellen 
Einrichtungen (wie z.B. den Gaskammern) extra dafür geschaffen wurde, systematisch und planmäßig Menschen zu vernichten.
Die riesiege Anzahl ausgestellter Gegenstände, Fotos und auch die sehr gut und zahlreich erhaltenen Gebäude sind dem 
Umstand zu verdanken, dass das Konzentrationslager bereits seit 1947 als Museum erhalten wird. So erlebt man das Ausmaß 
der Vernichtungsmaschinerie der Nazis besonders erschütternd und kann Fotos und Zeitzeugenberichte mit den echten Orten
verbinden. Der Besuch ist unbedingt empfehlenswert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf dem Rückweg zum Campingplatz haben wir in einem &lt;a href=&quot;http://www.narozdrozu.pl/&quot;&gt;kleinen Restaurant&lt;/a&gt; neben einer 
Tankstelle sehr lecker gegessen … ja genau, mal wieder Pierogi, aber auch Heringsalat mit Roter Bete und einen
Chicken-Burger (mit hausgemachtem Brötchen). Wie bisher immer günstig und mit sehr nettem Personal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kurz vor dem Campingplatz sind wir noch beim Tesco Supermarkt vorbei und haben uns ein wenig mit Kleinigkeiten versorgt.
Die Hefeteilchen die es dort in einer SB-Theke für 1,39 PLN gibt, sind super lecker. Die Bier- und Wurst-Auswahl ist
 phänomenal. Beim Essen punktet Polen definitiv vor Norwegen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen fahren wir aus dem städtischen, lauten Gebieten endlich in die hoffentlich etwas ruhigeren Masuren.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 02 Sep 2015 23:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/02/oswiecim.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/02/oswiecim.html</guid>
        
        
        <category>polen2015</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>3. Tag: Kraków (Krakau)</title>
        <description>&lt;p&gt;Heute Morgen haben wir uns auf den Weg über die A4 nach Krakau gemacht. Auf dieser Strecke viel zum ersten Mal Maut an,
mit etwa 12 € ist die aber sehr günstig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gegen Mittag kamen wir bei heißen 36° auf dem &lt;a href=&quot;http://www.smok.krakow.pl/&quot;&gt;Campingplatz Smok&lt;/a&gt; an, dieser liegt etwa 5km außerhalb von Krakau in einem weitläufigen grünen Areal und ist jetzt Abends angenehm kühl, im Gegensatz zur Stadt. Er liegt direkt an einer Durchgangstraße und ist daher recht laut, mal sehen wie sich das heute Nacht verhält. Die Sanitären Anlagen sind super, das Personal sehr nett und mit 95 PLN pro Nacht bisher der teuerste Campingplatz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für 7,30 PLN kommt man mit Bus und Straßenbahn direkt in das wunderschöne Zentrum von Krakau. Dort haben wir uns erstmal 
im &lt;a href=&quot;http://www.gospodakoko.pl/&quot;&gt;Gospoda Koko&lt;/a&gt; mit sehr leckeren und unglaublich günstigen Pirogi gestärkt. Zwei Portionen
mit Wasser, 0,5l Bier und Fruchtpunsch kosten 30 PLN.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anschließend sind wir durch die sehr beeindruckende Alstadt geschlendert. Vor der Hitze haben wir uns etwas Abkühlung 
im um die Altstadt verlaufenden Grüngürtel geholt — jedoch war es für eine ausgedehnte Stadtbesichtigung viel zu 
heiß. Aber Krakau hat uns so gut gefallen, dass wir noch einmal für ein paar Tage her kommen wollen, dann auch besser
vorbereitet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei &lt;a href=&quot;https://goo.gl/izYIDS&quot;&gt;Tiffy Icecream&lt;/a&gt; haben wir uns schließlich mit sehr leckerem, hausgemachtem Eis versorgt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abends auf dem Campingplatz haben wir dann das Vorzelt aufgebaut; morgen soll es regnen und wir wollen trotzdem draußen Frühstücken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für Morgen haben wir Tickets für eine Führung im &lt;a href=&quot;http://auschwitz.org/en/&quot;&gt;Auschwitz Museum&lt;/a&gt; gebucht. Das liegt etwa 
60km von Krakau entfernt.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 01 Sep 2015 22:11:00 +0200</pubDate>
        <link>https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/01/krakow.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/01/krakow.html</guid>
        
        
        <category>polen2015</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>2. Tag: Wrocław (Breslau)</title>
        <description>&lt;p&gt;Heute sind wir in Polen angekommen, und zwar in Breslau. Hier sind wir bei bei &lt;a href=&quot;http://www.camping-wroclaw.pl&quot;&gt;Camping Wroclaw&lt;/a&gt; im Garten hinter einem Wohnhaus in einem Wohngebiet untergekommen. In Breslau haben wir die sehr schöne und riesige, zum Teil an Nizza und Wien erinnernde, Altstadt besichtigt und dann in der &lt;a href=&quot;http://www.kurnachata.pl&quot;&gt;Alten Hütte&lt;/a&gt; unseren ersten &lt;a href=&quot;https://twitter.com/coderbyheart/status/638441715456704513&quot;&gt;Berg Piroggen&lt;/a&gt; bekommen …&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dank Orange PL sind wir auch wieder online, für 20 PLN kann man eine Sim-Karte kaufen und kann damit direk lossurfen. Der Preis von etwa 1 € pro GB Datentransfer ist dabei für deutsche Verhältnisse unfassbar billig.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 01 Sep 2015 00:58:00 +0200</pubDate>
        <link>https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/01/wroclaw.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/01/wroclaw.html</guid>
        
        
        <category>polen2015</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>1. Tag: Weimar</title>
        <description>&lt;p&gt;Nach einem langen und ermüdenden Stau haben wir uns entschieden, schon in Weimar die erste Nacht auf einem kleinen 
&lt;a href=&quot;http://camping-weimar.de/&quot;&gt;Camping-Platz mit Schwimmbad&lt;/a&gt; zu verbringen. Hier kostet uns die Übernachtung 19 €. Der Platz 
ist abgelegen im Wald, sehr ruhig und hat ein eigenes Schwimmbad. Am Kiosk gibt es die im alten Schwimmbecken 
gezüchteten Forellen frisch geräuchert zu erstehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abends essen wir in Weimar im &lt;a href=&quot;http://tara-weimar.de/&quot;&gt;tara&lt;/a&gt; indisch, super lecker. Weimar ist eine sehr schöne, 
mittelgroße Stadt mit einer charmanten Altstadt und lohnt einen Spaziergang.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 30 Aug 2015 20:51:01 +0200</pubDate>
        <link>https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/08/30/weimar.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/08/30/weimar.html</guid>
        
        
        <category>polen2015</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
