<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Markus und Tanja bloggen über ihren Camping-Urlaub</title>
    <description></description>
    <link>https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/</link>
    <atom:link href="https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sat, 12 Sep 2015 21:41:15 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Sep 2015 21:41:15 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.3</generator>
    
      <item>
        <title>14. Gdańsk (Danzig)</title>
        <description>&lt;p&gt;Der heutige Morgen begrüßt uns grau und es nieselt schon leicht. Daher lassen wir es langsam angehen. Nach dem Frühstück
fahren &lt;a href=&quot;https://twitter.com/jezenthomas/status/639421099894251521&quot;&gt;auf Einladung von Jezen&lt;/a&gt; zuerst zu ihm nach Gdynia, 
einen Ort kurz vor Gdańsk. Dort genießen wir einen Kaffee und holen uns ein paar Tips für den Besuch von Gdańsk ab. Die 
meiste Zeit geht es aber natürlich um Arbeit; aber damit will ich hier nicht langweilen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Er gibt uns den Tipp uns das
Monte Carlo der Ostsee, namentlich die Stadt Spopt anzusehen, die sowieso auf dem nach Gdańsk liegt. Dort angekommen
suchen wir uns einen Parkplatz und begeben uns zuerst auf den längsten Pier Europas (7 PLN / Person), an dessen Ende 
kann man auch noch einen kleineren Jachthafen bewundern und man hat einen tollen Blick auf den Strand, mit dem riesigen
Sheraton Hotel. Inwzischen war es auch schon Nachmittag geworden, also war es Zeit für einen kleinen Snack. An einer
der vielen Buden an der vom Pier in die Stadtmitte verlaufende Promenade haben wir uns dann zwei sehr lecker Waffeln
(Gofry) genehmigt (16 PLN).  Wir schlendern noch ein wenig durch die Einkaufspassage, die aber nicht viel interessantes
bietet, außer noch mehr Lody und Gofry (Eis und Waffeln). Wir fahren weiter nach Gdańsk, inzwischen wird der Regen
stärker.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In Gdańsk parken wir in der Nähe der Stare Miasto (Altstadt) und laufen über die sehr netten Innenstadtkanäle die nur
touristische genutzt werden (u.a. von einem Piratenschiff und Wassertaxis) durch die sehr pittoresk anmutende Ulica
Długa, eine Einkaufstraße mit wunderschön restaurierten bzw. wiederaufgebauten Häusern (Gdańsk wurde im 2. Weltkrieg
praktisch vollständig zerstört). Wir drehen noch eine Runde über die Wielki Młyn (Große Mühle), die außen alt und innen
ein Einkaufszentrum ist, und kommen dann nach zwei Stunden wieder zum Parkplatz zurück. Leider hat sich das Wetter 
nicht verbessert und in kalt und feucht ist auch die schönste Stadt nicht besonders ansprechend.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir fahren zurck nach Elblag und essen Abends im &lt;a href=&quot;http://www.podkogutem.elblag.pl/&quot;&gt;Pod Kogutem&lt;/a&gt;, es giebt als Vorspeise
Rote-Beete-Suppe mit kleinen Fleisch-Pirogi, Hering im Speckmantel mit Meerettich-Pilz-Gurken-Salat und als Hauptspeise
Piroge gefüllt mit Kraut und Pilzen sowie geniale Flecki (Kartoffelpuffer) Zigeuner-Art, gefüllt mit Gulasch. Es 
schmeckt mal wieder fantastisch; für einen Nachtisch sind wir zu satt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wieder draußen vor der Tür schlendern wir noch eine Runde über das &lt;a href=&quot;http://www.elbing.pl/tag/brottag-in-elblag/&quot;&gt;10. Elbinger Brotfest&lt;/a&gt;, 
das an diesem Wochenende statt findet. Für die angebotenen Leckereien haben wir keinen Platz mehr, aber für zu Hause
nehmen wir etwas Schmalz mit.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 12 Sep 2015 22:44:00 +0200</pubDate>
        <link>https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/12/gdansk.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/12/gdansk.html</guid>
        
        
        <category>polen2015</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>13. Tag: Bis ans Ende der EU</title>
        <description>&lt;p&gt;Zur Feier des Tages gab es Brunch auf dem Campingplatz mit Rührei und Baked Beans sowie meinem ersten Versuch Naleśniki
selber zu machen. Mit Ei, Mehl, Milch, Zucker und Salz habe ich nach Gefühl einen sehr dünnen Pfannkuchenteig gerührt
den ich in der Pfanne langsam ausgebacken habe. Anschließend habe ich ihn zur Hälfte mit einer Art Topfen, also einem
sehr festen Quark, den es hier zu kaufen gibt dünn belegt. Den Pfannkuchen habe ich dann zweimal auf ein Viertel 
zusammen geklappt und dann erneut in der Pfann mit ordentlich Butter braun gebraten. Dabei ist der Quark weich geworden
und hat sich sehr gut im Pfannkuchen verteilt. Auf dem Teller noch mit Zucker bestreucht (Puderzucker haben wir leider
nicht dabei) und oben drauf noch Marmelade. Das Ergebnis ähnelte schon sehr der Version vom Campingplatz in Harsz. Ich
bin einigermaßen Stolz!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach diesem sehr ausführlichen Frühstück sind wir an das frische Haff gefahren, genauer in das &lt;em&gt;Kaff&lt;/em&gt; Nowa Karczma. 
Dort haben wir geparkt und sind an den Strand gelaufen, dieser zieht sich über viele Kilometer mit sehr feinem
Sand, der lustig quietscht, an der zur Ostsee gewandet Seite entlang. Wir sind ihn nach Norden gelaufen (wobei ich 
ein paar neue Steine für meine Türme gesammelt habe), bis wir ans Ende der EU kamen. Hier findet sich ein Schild, sowie 
ein Zaun. Der Übertritt nach Russland ist verboten, und wird auch (wie man an den fehlenden Fußspuren im Sand gut 
erkennen kann) nicht gewagt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/COn3QAPWEAEXonG.jpg:orig&quot; alt=&quot;Das Ende der EU&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zurück ging es dann durch den verwunschen wirkenden Kiefernwald. In der &lt;a href=&quot;http://www.fourwindsbar.pl/&quot;&gt;Four Winds Bar&lt;/a&gt; 
 haben wir uns nach dem 10km langen Ausflug einen sehr leckeren, aber einen Tick zu süßen, Apfelkuchen genehmigt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anschließend führen wir zurück zum Campingplatz, aber nicht ohne vorher beim ewtas klein ausgefallenen Tesco in Nowy 
Dwór Gdanski für das Abendessen einzukaufen. Heute haben wir gegrillt und zwar den Feta, sowie Schweinefilet. Dazu
leckeres polnisches Bier.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/COoyNWRUcAAiJr7.jpg:orig&quot; alt=&quot;Abendprogramm: Grillen&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 11 Sep 2015 23:25:00 +0200</pubDate>
        <link>https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/11/Bis-ans-Ende-der-EU.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/11/Bis-ans-Ende-der-EU.html</guid>
        
        
        <category>polen2015</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>12. Tag: Bootfahrt über Land</title>
        <description>&lt;p&gt;Eigentlich hatten wir uns für heute vorgenommen, kurz an ein Hebewerk des Mitteland-Kanals zu fahren, weil auf der
&lt;a href=&quot;http://www.zegluga.com.pl/&quot;&gt;Website&lt;/a&gt; zu lesen ist, dass die Schiffe im September nur am Samstag und Sonntag fahren.
So sind wir Morgens zum letzten Hebewerk in Buczyniec gefahren um uns zumindest die Anlage an zu sehen. Dort angekommen
wurden wir aber von einem freundlichen Mitarbeiter angesprochen, ob wir nicht mifahren wollten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/COiLysdUEAIbI6V.jpg:orig&quot; alt=&quot;Boot auf einem Hebewerk auf dem Mittellandkanal&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Später stellte sich dann heraus, dass sehr wohl täglich Fahrten auf dem Mittellandkanal angeboten werden, jedoch nur ab 
Buczyniec. Von Elbląg fährt um 12 Uhr ein Bus los, der einen bis nach Buczyniec wo dann um 13:30 das Boot zurück nach 
Elbląg fährt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jedenfalls hatten wir noch ein bisschen Zeit uns am Hebewerk umzusehen und konnten die erst kürzlich im Zeitraum von
zwei Jahren und für 38 Millionen € komplett renovierte Anlage bewundern: nur mit Wasserkraft, die über Umlenkrollen 
Schienenwagen antreibt, können Schiffe insgesamt 99m Höhenunterschied überwinden. &lt;a href=&quot;https://de.wikipedia.org/wiki/Oberl%C3%A4ndischer_Kanal&quot;&gt;Wikipedia weiß dazu mehr&lt;/a&gt;.
Die Technik ist 150 Jahre alt und hat bis zur Restauration einwandfrei funktioniert. Auch nach der Restauration ist alles
beim Alten: es wird mit Glocken und Seilzug-Signalen kommuniziert. Super spannend, das mal mitzuerleben, vor allem 
angesichts der Fahrzeit von viereinhalb Stunden, die mit dem Auto in gut 20 Minuten geschafft ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Spontanität zum Opfer gefallen ist auch das Mittagessen, hier gab es aus dem Food-Truck am Hebewerk eine Kleinigkeit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/COkWjTpW8AQjI5o.jpg:orig&quot; alt=&quot;Wurst und Hamburger&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Fahrt führte über insgesamt 5 Hebewerke und dann durch ein Vogelschutzgebiet, in dem man viele verschiedene Arten
direkt aus nächster Nähe beobachten konnte. Das Boot tuckerte dabei mit 5 bis 10 km/h gemütlich vor sich hin. Dazu hatten
wir noch den ganzen Tag perfektes Wetter: Sonnenschein, aber mit 19° genau die richtige Temperatur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In Elbląg angekommen mussten wir natürlich wieder zurück zum Auto, hier hat sich ein deutschprachiger Mitarbeiter / 
Reiseführer ein paar (80) Zloty extra verdient und uns und noch ein Paar (das genau wie wir davon ausgegangen ist, dass
Donnerstags keine Schiffe fahren) wieder zurück nach Buczyniec gefahren hat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf dem Rückweg zum Campingplatz haben wir dann für das Abendessen eingekauft. Nach den ganzen Restaurant-Besuchen, war
uns mal wieder nach selber kochen. Es gab griechischen Salat und &lt;a href=&quot;http://www.essen-und-trinken.de/rezept/121523/pfannkuchen-toskana.html&quot;&gt;Pfannkuchen Toskana&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/COkWkW9WEAEh05I.jpg:orig&quot; alt=&quot;griechischer Salat und Pfannkuchen Toskana&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Supermarkt ist uns aufgefallen, dass es dort ganze Sonnenblumen zu kaufen gibt. Was man damit wohl macht?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/COj5FH0WwAA6aAU.jpg:orig&quot; alt=&quot;Ganze Sonnenblume im polnischen Supermarkt&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Außerdem werden dort Frühlingszwiebeln ohne die Zwiebeln verkauft, eigentlich doch der Sinn der Sache?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/COj5GJlWIAANEHf.jpg&quot; alt=&quot;Frühlingszwiebeln ohne die Zwiebeln&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und noch eine Sache ist uns heute wieder aufgefallen: die Polen fahren ziemlich schlimm Auto, aber es gibt eine Sache, 
die ihnen heilig ist: an Bahnübergängen (die hier oft unbeschrankt sind) wird artig beim Stopschild angehalten.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 11 Sep 2015 00:05:00 +0200</pubDate>
        <link>https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/11/Bootfahrt-ueber-Land.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/11/Bootfahrt-ueber-Land.html</guid>
        
        
        <category>polen2015</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>11. Tag: Elbląg</title>
        <description>&lt;p&gt;Da dieser Morgen super sonnig war, haben wir ihn noch auf dem Campingplatz bei Harsz verbracht und sind erst Nachmittags
weiter gefahren, als sich das Wetter wieder verschlechtert hat. Auf dem Weg nach Elbląg, 130km über Landstraßen, zum 
Teil noch mit Kopfsteinpflaster, hat es dann auch streckenweise ziemlich heftig geschüttet, um sich dann wieder nach ein
paar Kilometern mit sonnigen Abschnitten abzuwechseln.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach der absoluten Stille in den Masuren sind wir nun wieder auf einem Campingplatz in der Stadt, da müssen wir uns so
langsam sowieso wieder dran gewöhnen. Der Platz ist sehr klein, aber picko-bello sauber und aktuell nur von Deutschen
bewohnt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abends sind wir dann in die direkt angrenzenden “Altstadt” von Elbląg galaufen, diese wurde im 2. Weltkrieg total 
zerstört und erst in den 80igern wieder aufgebaut, entsprechen fühlt man sich fast wie in einer Filmkulisse. Hier haben
wir uns über Tripadvisor ein Restaurant gesucht, im &lt;a href=&quot;http://studniasmakow.pl/&quot;&gt;Studnia Smakow&lt;/a&gt; haben wir auf der 
gehobenen Karte auch ein paar Leckereien gefunden, die leider nicht mit der echten Hausfrauenkosten aus den Masuren
mithalten kann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir sind dann noch ein Stück durch die Innenstadt gelaufen und haben uns im riesigen E. Leclerc Supermarkt mit Nachtisch
eingedeckt (Vanillepudding), hier gibt es auch das leckere Komoran Bier.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für Morgen wollten wir eigentlich auf dem &lt;a href=&quot;http://www.zegluga.com.pl/&quot;&gt;Mittellandkanal mit dem Schiff fahren&lt;/a&gt;, leider fahren die kleinen Boote 
mit dem berühmten Schiffhebewerken im September nur am Wochenende … daher werden wir uns morgen mal so ein Hebewerk
per Auto ansehen und dann ans Meer fahren!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 09 Sep 2015 23:35:00 +0200</pubDate>
        <link>https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/09/Elblag.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/09/Elblag.html</guid>
        
        
        <category>polen2015</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>10. Tag: Jezioro Łuknajno</title>
        <description>&lt;p&gt;Die Nacht hat es durchgängig nur geregnet, auch am Morgen war es noch einige Zeit grau, aber gegen 11 Uhr hat die Sonne
dann die Oberhand gewonnen und wir haben uns entschlossen die Festung in Ryn zu besichtigen. Dort angekommen, war aber
der Eingang nicht zu finden und angesichts des schönen Wetters haben wir uns noch den netten Hafen in der ansonsten
recht unansehnlichen kleinen Stadt angesehen. Auch hier war vor allem das Wetter das Highlight, ansonsten gibt es nicht
viel aus diesem Ort zu berichten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anschließend fuhren wir zum Vogelschutz-Reservat Jezioro Łuknajno, dass 5km östlich von Mikołajki liegt, dort kann man 
hunderte Höckerschwäne beobachten — nur leider keine Störche. Von hohen Aussichtstürmen hat man einen tollen Blick
auf diesen flachen See. Nachdem wir uns in dem dortigen Restaurant mit Kuchen und Kafee gestärkt haben, sind wird den
dort angelegten Wanderweg (eigentlich nur die Feldwege des Bauern — ohne GPS und abfotografierte Karte hätten
wir uns verlaufen) durch die herrlichen Wiesen und Wälder entlang des Sees gewandert. Bei dem tollen Wetter (Sonne und
etwa 18 Grad) einfach herrlich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf dem Rückweg zum Campingplatz wechselten sich Regen und Sonne ab und die untergehende Sonne zauberte wundervolle
Regenbogen in den Himmel …&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen fahren wir weiter, daher haben wir heute das Best-Of der Karte gehabt: Bigos (Kraut mit Pilzen und Fleisch), 
Bratkartofflen, Priogi mit Kraut und Pilzen gefüllt, dazu Tomaten- und Gurkensalat. Als Nachtisch Pirogi mit Pflaumen
gefüllt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als Souvenir bringen wir 1,2kg Linden-Honig von einem 15km entfernten Imker mit, das Glas kostet 35 PLN. Die 
Übernachtung auf dem Campingplatz übrigens 50 PLN, und Duschen 10 PLN. Wo wir gerade bei Preisen sind, auch tanken 
mussten wir heute wieder, der Liter Super kostet 4,20 PLN.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 08 Sep 2015 23:48:00 +0200</pubDate>
        <link>https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/08/Jezioro-Luknajno.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/08/Jezioro-Luknajno.html</guid>
        
        
        <category>polen2015</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>9. Tag: Bis zur russischen Grenze</title>
        <description>&lt;p&gt;Endlich wieder Sonne! Waren die letzten Tage doch sehr windig und kalt konnten wir heute wieder Sonnen genießen.
Wir sind kurz vor sechs wach geworden und haben uns dann nach dem Duschen auf den Weg nach Wolisko (Waldsee)
gemacht. Dort wollten wir bereits gegen 8 Uhr sein, da dort die Fütterung der Wisente beginnen sollte. Aufgrund der
schlechten bzw. nicht vorhandenen Beschilderung sowie der falschen Entfernungsangaben dauerte es etwas länger, wie
wir aber vor Ort herausfanden machte das Gelände offiziell erst um neun Uhr auf … pratisch dann um zehn nach neun,
als eine Mitarbeiterin quarzend und telefonierend das Tor öffnete. Wir konnten uns dann einen kleinen Teil der etwa
80 Tiere großen Herde aus nächster Nähe ansehene … die Tiere waren nämlich hungrig und warteten geduldig auf ihr Futter,
welches anscheinend nicht an diesem Morgen verteilt wurde. Die spannende Begegnung mit diesen bis zu 900kg schweren 
Riesen kostete uns 8 PLN.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/COTNCGiVEAAaI1C.jpg:orig&quot; alt=&quot;Wisente in Wolisko&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anschließend liefen wir eine Runde um den Waldsee und konnten im ansonsten menschenleeren Wald noch einem Reh begegnen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Weiter ging es nach Węgorzewo (Angerburg), hier wurden wir überrascht von dem Trupp Landschaftsgärtner die eifrig damit
beschäftigt waren, den riesigen Park in der Stadt zu pflegen. Generell machte diese Stadt einen sehr ansehnlichen
Eindruck, nicht zu sehr touristisch und tip-topp. Auch der Hafen der Stadt ist sehr ansehnlich, dort liegt auch ein 
kleines Heimatmuseum, das wir uns aber nur von außen angesehen haben … Es scheint so als würde der große Militärstützpunkt
im Ort für ordentliche Steuereinahmen sorgen. In der angenehm warmen Mittagssonne gönnten wir uns ein paar sehr leckere
aber deftige Stückchen aus dem Supermarkt (Hefe- und Bltätterteig, jeweils gefüllt, 1,39 bzw. 2,69 PLN) bevor wir weiter
Richtung russische Grenze fuhren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kurz davor (so nah dass unsere Handys sich bereits ins rusische Netz eingebucht haben) liegt der Oświn See, der see der
sieben Inseln, ein Naturschutzreservat. Allein der Weg dahin war fantastisch. In dieser Gegen finden sich weniger Wälder
sonder vor allem riesige Felder in einer wunderschönen Hügellandschaft … und man ist für sich allein. Man kan sich dem
See selbst bist auf ein paar hundert Meter zu Fuß nähern und man hat eine tolle Aussicht auf unberührte Natur, und 
Wasser — idyllischer geht es kaum. Für den besseren Ausblick habe ich dann noch einen verwitterten Hochsitz 
erklommen, ist ja keiner da, der das merkt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/COTOuWtWEAA9wt5.jpg:orig&quot; alt=&quot;Zurück auf dem Campingplatz&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zurück auf dem Campingplatz lassen wir den Tag gemütlich ausklingen und bald ist es auch schon wieder Zeit für das 
Abendessen: eingelegter Fisch und Kohlroulade mit Bratkartoffeln, Tomaten- und Gurkensalat, als Nachtisch Naleśniki 
(gebackene und dann frittierte Eierkuchen gefüllt mit einer Quark und obendrauf Pflaumenmus). Wie immer unfassbar 
lecker. (Ja ja, die Superlative sind verteilen wir hier Eimerweise, aber zurecht!) Dazu noch Bier und Vodka, das alles
für 79 PLN.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/COUjXDeUsAAy53c.jpg:orig&quot; alt=&quot;Tomaten- und Gurkensalat&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/COUjaEbUwAEywfp.jpg:orig&quot; alt=&quot;Kohlroulade mit Bratkartoffeln&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/COUjcO5UcAAv-8g.jpg:orig&quot; alt=&quot;Eingelegter Fisch mit Bratkartoffeln&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/COUjdNDUYAAgTHr.jpg:orig&quot; alt=&quot;Naleśniki&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inzwischen sind wir wieder im Wohnwagen und es regnet wieder, wir bleiben aber noch ein paar Tage. Dieses Essen, das der
Campingplatz serviert ist das beste Kundenbindungsprogramm.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 07 Sep 2015 22:15:00 +0200</pubDate>
        <link>https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/07/bis-zur-russische-grenze.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/07/bis-zur-russische-grenze.html</guid>
        
        
        <category>polen2015</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>8. Tag: Giżycko</title>
        <description>&lt;p&gt;Heute haben wir uns eine der größten Städte in den Masuren angesehen, Giżycko verfügt über einen Hafen, Strandbuden
und generell viele touristische Einrichtung. Jetzt in der Nebensaison sind die meisten zu und sowieso nicht besonders
ansehnlich — einfach nicht unser Fall.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für den Nachmittag haben wir uns mit Kuchen ausgestattet (8 PLN für zwei) und sind wieder auf den Campingplatz;
das Wetter zeigt sich weiterhin von seiner kühlen Seite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/CON41A-UAAEyzFF.jpg:orig&quot; alt=&quot;Kuchen&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abends haben wir wieder fantastisch gegessen, diesmal Priogi mit Fleich und Kartoffelfüllung (Ruski), dazu Kraut-
und Tomatensalat. Zum Nachtisch gab es nochmal Pirogi, diesmal mit Heidelbeeren gefüllt und mit Vanillesoße übergossen.
Hmmmm.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 07 Sep 2015 00:05:00 +0200</pubDate>
        <link>https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/07/gizycko.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/07/gizycko.html</guid>
        
        
        <category>polen2015</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>7. Tag: Harsz</title>
        <description>&lt;p&gt;Heute Morgen haben wir den Campingplatz gewechselt, da uns die sanitären Anlagen in Nowe Guty nicht gefallen haben. 
Jetzt stehen wir nur 20km von der russischen Grenze entfernt in der Nähe von Harsz auf dem &lt;a href=&quot;http://www.masuren-campingplatz.de/&quot;&gt;Camp Park Sonata&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/COJm8fSWUAAiHu8.jpg:orig&quot; alt=&quot;Camp Park Sonata&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hier sind wir nicht mehr allein, sondern teilen uns das riesige Gelände mit neun anderen Campern; bis auf einen alles
Deutsche. Sogar ein weiteres Fahrzeug mit OF-Kennzeichen ist da, allerdings besetzt mit einer Familie aus München, die
sich das Fahrzeug von den in Offenbach lebenden Eltern der Frau geliehen hat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Aufbau des Vorzelts und einem kleinen Kaffee-Brunch bei dem wir das unliebsame Toast mit Milch und Ei zu 
&lt;em&gt;Arme Ritter&lt;/em&gt; verarbeitet haben. Nach der Stärkung gong es unter die Dusche, die hier sehr schön groß, sauber und heiß
 sind.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anschließend war etwas Bewegung angesagt. Wir haben uns zu Fuß auf den Weg in den nächsten Ort 
gemacht, sind aber nach gut drei Kilometern wieder umgedreht; zu Fuß auf polnischen Landstraßen ist kein Spaß, es sind
sehr viele Raser unterwegs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zurück auf dem Campingplatz war es aber auch schon Zeit für das Abendessen. Direkt auf dem Campingplatz kocht die Frau
des Besitzer fantastisch leckere Hausmannskost, heute Abend gab es Rote Bete Suppe, Gebratenes Sauerkraut mit Fleisch, Pilzen
 und Bratkartoffeln und zum Nachtisch Pfannkuchen mit Quark und Pflaumenmus, sowie hausgebrannter Vodka.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/COKD1PZWIAAS0ZB.jpg&quot; alt=&quot;Rote Bete Suppe&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/COKFAmqUwAEuQuJ.jpg:orig&quot; alt=&quot;Gebratenes Sauerkraut mit Fleisch, Pilzen und Bratkartoffeln&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/COKFB3HU8AAWwJY.jpg:orig&quot; alt=&quot;Pfannkuchen mit Quark und Pflaumenmus, sowie hausgebrannter Vodka&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und jetzt ab ins Bett!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 05 Sep 2015 22:18:00 +0200</pubDate>
        <link>https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/05/harsz.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/05/harsz.html</guid>
        
        
        <category>polen2015</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>6. Tag: Mikołajki</title>
        <description>&lt;p&gt;Bereits gestern Nacht hat es angefangen zu regnen und heute regnet es weiter. So beginnen wir den Tag spät, mit 
Pfannkuchen zu Frühstück and die sich ein zweites Morgen-Nickerchen anschließt. Gegen Mittag lässt der Regen nach und
wir machen uns auf den Weg nach Mikołajki, eine kleiner Stadt die an der Verbindung von zwei Seen liegt. Diese entpuppt
sich als äußerst touristisch und strotzt nur so vor Reklame und Pizzerien, wir sind eher wenig begeistert. Wir 
genehmigen uns am Nachmittag eine Gofry (Waffel) mit viel Sahne, und verlassen dann die Stadt ziemlich schnell wieder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Viel schöner war da die Autofahrt einmal rund um Śniardwy (Spirdingsee) bei dem wir scharenweise Vögel sehen. In
Pisz kaufen wir dann im Supermarkt ein (der einen begehbaren Kühlschrank hat), unter anderem ein hoffentlich besseres 
Brot als das dunkle Toast, das wir beim letzten Mal erstanden haben. Außerdem 5 Liter Trinkwasser für 1,45 PLN; das 
Wasser das auf dem Campingplatz aus der Leitung kommt schmeckt nicht besonders.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abends essen wir dann im &lt;a href=&quot;http://www.zajazdwiejski.pl/&quot;&gt;Zajazd Wiejski&lt;/a&gt;, einem sehr schnuckeligen Restaurant, in dem
die Chefin selber kocht und wir anhand einer nummerierten deutschen Karten die Bestellung auf englisch mit der Bedienung
aufgeben, die eine polnische Karte hat. Es klappt aber alles und wir haben ein grandioses Abendessen mit gefüllten
 Pfannkuchen (die irgendwie zu großen Pirogi geworden sind) und einer riesigen Portion Kartoffelpuffer (“Yes, this is
 normal portion!”) mit Gulasch. Dazu gebratenes Sauerkraut und für mich Gewürzkurken (beides super!).
 Für Nachtisch ist leider einfach kein Platz. Tanja hat ein sehr leckeres Pflaumenbier
 von einer Brauerei namens &lt;a href=&quot;http://browarkormoran.pl/&quot;&gt;Kormoran&lt;/a&gt;, die gerade ein paar Kilometer entfernt ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/COE0v1HUYAEhTQH.jpg:orig&quot; alt=&quot;Zajazd Wiejski&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 04 Sep 2015 22:48:00 +0200</pubDate>
        <link>https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/04/mikolajki.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/04/mikolajki.html</guid>
        
        
        <category>polen2015</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>5. Tag: Nowe Guty</title>
        <description>&lt;p&gt;Nach 9 Stunden und 530km Fahrt nur über polnische Landstraßen sind wir in den Masuren angekommen. Die Strecke zwischen 
Krakau und Warschau wird aktuell ausgebaut und war zum Teil sogar schon eine zweispurige Nationalstraße, aber wir waren
auch einige Zeit auf sehr holprigen, nicht nummerierten Straßen unterwegs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/CN_nypHUcAAAOvm.jpg:orig&quot; alt=&quot;Camping Nowe Guty&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/CN_pb1RUkAAysKw.jpg:orig&quot; alt=&quot;Camping Nowe Guty&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der &lt;a href=&quot;http://nowe-guty.com.pl/pole.htm&quot;&gt;Campingplatz in Nowe Guty&lt;/a&gt; direkt am See hat praktisch schon die Wintersaison 
eingeläutet, wir sind hier mit einem anderen Paar im Wohnmobil allein. Die Betreiber sprechen weder deutsch noch englisch
aber die Preise für die Nacht (50 PLN) lassen sich mit der Hand abzählen. Es ist auch schon ordentlich kalt geworden, 
Abends schon nur noch 15°.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach der langen Fahrt kochen wir diesmal selber: Spaghetti.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 03 Sep 2015 22:59:00 +0200</pubDate>
        <link>https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/03/nowe-guty.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/03/nowe-guty.html</guid>
        
        
        <category>polen2015</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
