<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Markus und Tanja bloggen über ihren Camping-Urlaub</title>
    <description></description>
    <link>https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/</link>
    <atom:link href="https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sat, 19 Sep 2015 22:16:02 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Sep 2015 22:16:02 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.3</generator>
    
      <item>
        <title>21. Tag: Offenbach</title>
        <description>&lt;p&gt;Nach einer lauten Nacht fahren wri in Berlin kurz nach neun los, kommen aber sehr gut durch. Kein Stau
behindert die Rückreise. Gegen 17 Uhr sind wir wieder in Offenbach ankommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/CPRs-qKVEAEqzT4.jpg:orig&quot; alt=&quot;Kilometerstand&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Insgesamt 4276km sind wir gefahren; es hat sich gelohnt!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 19 Sep 2015 21:20:00 +0200</pubDate>
        <link>https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/19/offenbach.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/19/offenbach.html</guid>
        
        
        <category>polen2015</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>20. Tag: Berlin</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/CPK40TaUAAAuEHu.jpg:orig&quot; alt=&quot;Zurück nach Deutschland&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heute geht es zurück nach Deutschland. Vorher kaufen wir aber im Supermarkt noch gut 6kg Pflaumen für 2,69 PLN
das Kilo, um am Sonntag Kuchen zu backen und Pflaumenmus zu machen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/CPR0kThXAAA96On.jpg:orig&quot; alt=&quot;Pflaumen&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dann geht es ohne weitere Vorkommnisse bis nach Berlin. Dort auf dem Campingplatz erwartet uns deutscher Charme:
alles ist abgeschlossen und heißes Wasser kostet sogar an der Spüle Geld. Die Anmeldung an der Rezeption erfolgt
um zwei Minuten nach der Mittagspause und daher bekommen wir einen Platz zugewiesen — der Zusammenhang 
erschließt sich mir nicht. Der Platz selbst ist technisch gut und sauber, die Lage direkt an der Autobahn würde 
ich aber nicht nochmal wählen. Mit 18,50 € ist er aber recht günstig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/CPMBw1ZWoAEh4Er.jpg:orig&quot; alt=&quot;Besuch in Berlin&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir sind gegen 13 Uhr angekommen und wollen nach Berlin rein, um dort zwei Termin wahr zu nehmen. Vorher essen wir
sehr lecker indisch im Madhu in Königs Wusterhausen, bevor wir von dort mit der S-Bahn nach Wilmersdorf bzw. Kreuzberg
aufbrechen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch heute lässt mich das Telefon nicht in Ruhe und so gilt es in der Berliner U-Bahn wieder, erreichbar zu sein und
die Wogen zu glätten …&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach den Teminen fahren wir auf dem Rückweg zum Campingplatz zum riesigen 
&lt;a href=&quot;http://www.a10center.de/&quot;&gt;Einkaufszentrum A10&lt;/a&gt; eigentlich nur, um dort im real einzukaufen. Zufällig findet sich dort
auch die erste Filiale von &lt;a href=&quot;http://www.frozen-joe.de/&quot;&gt;Frozen Joe&lt;/a&gt;, bekannt aus der ZDF Serie &lt;em&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zdf.de/rach-und-die-restaurantgruender/die-gruender-der-restaurants-frozen-joe-&amp;amp;-kokku-im-portraet-38073400.html&quot;&gt;Rach und die 
Restaurantgründer&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;
 — und so müssen wir natürlich das Angebot nutzen — sehr lecker!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/CPNJxK4WEAAW2wX.jpg:orig&quot; alt=&quot;A10 Einkaufszentrum mit Frozen Joe&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vom Inder und vom Eis recht satt, gibt es nur ein kleines kaltes Abendessen Brot, Wurst, Schmalz, Salat und Butter 
(alles polnisch natürlich).&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 18 Sep 2015 21:20:00 +0200</pubDate>
        <link>https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/18/berlin.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/18/berlin.html</guid>
        
        
        <category>polen2015</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>19. Tag: Międzyzdroje</title>
        <description>&lt;p&gt;Dieser Morgen zeigt sich von seiner schönsten Spätsommer-Seite. Strahlend blauer Himmel und auch die Baustelle
in der Nähe des Campingplatzes gibt keinen Mucks von sich. So genießen wir bis zum Mittag die Sonne auf unseren
Campingstühlen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/CPFoE5aU8AAK4p1.jpg:orig&quot; alt=&quot;Der Sommer ist zurück&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gegen Mittag, mit leichtem Hunger, machen wir uns auf den Weg zur Mole in Międzyzdroje. Diese erreichen wir über die
Promenade, die trotz des herrlichen Wetters wesentlich weniger voll ist, wie die Promenade gestern in Świnoujście. Hier
gibt es auch sehr pompös aufgemachte Stände mit &lt;em&gt;Berlin Döner Kebap&lt;/em&gt; zu bestaunen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/CPGzudYUEAEDhW4.jpg:orig&quot; alt=&quot;Berlin Döner Kebap&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am herrlich langen Strand finden sich viele Badende; uns ist aber der Sinn nach was zu essen. Einmal bis zum Molenkopf
und zurück und dann laufen wir weiter die Promenade entlang. Uns ist nach etwas weniger herzhaften, uns so werden wir
nach einiger Zeit auch fündig: auch hier gibt es leckere Fischbrötchen; mit gebratenem Lachs bzw. Lachstartar für 9 PLN.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir schlagen wieder den Weg zum Campingplatz ein, um dort in Schatten einen Kaffee zu trinken. Den sehr leckeren Kuchen
dafür kaufen wir in der kleinen Bäckerei &lt;em&gt;Iris&lt;/em&gt;, die eine sehr große Auswahl an Kuchen hat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/CPG6nCqWEAE_UWv.jpg:orig&quot; alt=&quot;Kuchen&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;An diesem Nachmittag ruft dann auch die Arbeit — das ist eben der Nachteil, wenn man die ganze Zeit online ist und
bloggt bzw. twittert. So richtig kann man sich nicht aus dem Staub machen. Wie es sich für ein Startup gehört, sind 
größere Probleme im Anmarsch, die natürlich sofort &lt;em&gt;gemanaged&lt;/em&gt; werden müssen. Den ganzen Tag gehen SMS hin und her und 
jetzt ist es Zeit alles in einer Telko zu besprechen … Nachdem das auch geklärt ist, kann ich mich wieder dem letzten 
richtigen Urlaubstag zuwenden. Inzwischen ist es auch wieder bewölkt und deutlich abgekühlt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da wir Morgen wieder nach Deutschland fahren, baue ich noch das Vorzelt ab.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach einer Dusche gehen wir wieder in die Innenstadt, auch hier ist Międzyzdroje sehr ansehnlich. Groß genüg für eine
Handvoll Restaurants, aber klein und beschaulich genug, dass Großstadtlärm und Verkehr nicht stören. Wir essen mal 
wieder im sehr lecker im Restaurant Carmen. Als Vorspeise haben wir Hering mit Apfel-Gurken-Sahne-Slat, als Hauptspeise
gibt es mit Ziegenkäse und getrockneten Tomaten gefüllte Hähnchenbrust mit Salat und ich habe ein polnisches Schnitzel,
ebenfalls mit Salat. Ich kann nicht widerstehen und trinke eine Club Mate, mach drei Wochen Abstinenz, und auch 
generell, sehr gut! Leider gibt es vom Essen diesmal keine Fotos, ich habe das Handy im Wohnwagen gelassen — 
warscheinlich unbewusst, wollte ich heute Abend davon nicht gestört werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jetzt regnet es wieder …&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 17 Sep 2015 21:20:00 +0200</pubDate>
        <link>https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/17/miedzyzdroje.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/17/miedzyzdroje.html</guid>
        
        
        <category>polen2015</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>18. Tag: Świnoujście (Swinemünde)</title>
        <description>&lt;p&gt;Entgegen dem gestrigen Tagesbeginn ist dieser Morgen wieder verregnet, deswegen lassen wir es langsam angehen. Gegen
12 Uhr machen wir uns dann auf den Weg nach &lt;a href=&quot;https://de.wikipedia.org/wiki/%C5%9Awinouj%C5%9Bcie&quot;&gt;Świnoujście&lt;/a&gt; und 
beschließen, diese Stadt, die von polnischer Seite aus nur über Fähren zu erreichen ist, mit der Fußgänger-Fähre zu
besuchen. Diese Fähre, die im Hafen die Świna überquert ist nur für Fahrzeuge zugelassen, die ein Kennzeichen der Stadt
haben (ausgenommen zwischen 22 und 4 Uhr). Für Fußgänger und Fahrrad- sowie Motorradfahrer ist die Benutzung kostenlos.
Die Fähre verkehrt etwa alle 15 Minuten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Doch vorher besteigen wir den höchsten Leuchtturm in den baltischen Staaten, die &lt;a href=&quot;http://www.latarnia-morska.org/&quot;&gt;Laternia Morska&lt;/a&gt;.
Für 6 PLN kann man die gut 300 Stufen erklimmen und hat einen tollen Ausblick auf den Hafen, die Ostseemündung und kann
auch sehr gut die Deutsche Küste erkennen, die von hier nur noch 4 km entfernt ist. Parken kann man hier direkt am 
Leuchtturm, daneben findet sich noch ein von außen schauerlich dekoriertes Militärmuseum, das wir links liegen gelassen
haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/CPBV_HGXAAAhEfc.jpg:orig&quot; alt=&quot;Panzersperren am Militärmusuem&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anschließend fahren wir mit dem Auto zum Fährableger und finden dort einen Parkplatz im Hafenbereich. Mit der Fähre 
setzt man in knapp 10 Minuten über.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/CPBkRpoWcAE0de-.jpg:orig&quot; alt=&quot;Mit der Fähre nach Świnoujście&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir laufen dann durch die kleine Stadt die über viele Geschäfte und Restaurants
verfügt in Richtung Strand. Nach einer Weile durchquert man einen Streifen Wald bevor man in einen sehr adretten 
Stadteil auf die &lt;em&gt;Promenade&lt;/em&gt; kommt. Dort reihen sich zig Eis- und Waffelbuden aneinander und wir stehen inmitten
tausender deutscher Rentner. Es ist wirklich kaum zu glauben … Am Strand angekommen, können wir einen stetigen Strom
von Menschenmassen beobachten, die langsam von der deutschen Grenzen über den Strand kommen. Ich fühle mich an einen
Zombiefilm erinnert. Wir schauen dem Treiben ein wenig zu und genießen die vom Netto mitgebrachten Stückchen. Im
Vergleich zu den Masuren ist hier Hochbetrieb, was sicherlich auch der Nähe zu Deutschland geschuldet ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir gehen wieder zurück und flanieren noch ein wenig auf der Promenade. An einer kleinen Bude gönnen wir uns ein
(naja) kleines Softeis und eine frische (&lt;em&gt;Können Sie 3 Minuten warten?&lt;/em&gt;) Waffel mit Sahne und Blaubeeren, beides sehr
lecker und weil wir in Zloty zahlen auch deutlich günstiger als das, was die deutschen Urlauben in Euro zahlen; hier
runden die Betreiber ordentlich auf.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inzwischen hat sich die Sonne auch ganz verdrückt und wir machen uns wieder zurück zur Fähre, als wir dort angekommen
sind regnet es auch schon wieder ununterbrochen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Geschafft vom gestrigen langen Wandertag beschließen wir, das Abendessen selber zu kochen. Nachdem wir einen Biedronka
schnell wieder verlassen, weil dieser einfach schrecklich voll und chaotisch war, decken wir uns in einem anderen Netto
mit tiefgefrorenen Pierogi Ruskie (2,99 PLN !!) sowie eingelegtem Salat aus dem Glas ein. Die Pierogi mache ich in
heißem Wasser und brate dazu in dem bereits gekauften Schmalz noch Zwiebeln braun. Diese Portion ist groß genug
für beide und schmeckt ganz gut, dafür dass es nicht selbstgemacht ist und es weniger als 1 € kostet. Die Salate
aus dem Glas sind okay, den Gurken-Salat würden wir aber nicht nochmal kaufen. Der selbstgemachte Salat schmeckt 
natürlich lecker. Zum Nachtisch gibt es wieder Grießbrei, der Klassiker wird einfach nicht alt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/CPCmfFLWEAEdA8Z.jpg&quot; alt=&quot;Abendessen}&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 16 Sep 2015 20:56:00 +0200</pubDate>
        <link>https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/16/swinoujscie.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/16/swinoujscie.html</guid>
        
        
        <category>polen2015</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>17. Tag: Woliński Park Narodowy</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/CO7YJAfUsAAJBz6.jpg:orig&quot; alt=&quot;Frühstück im Freien&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Tag startet wunderbar sonnig uns so entschließen wir uns nach einem Frühstück im Freien den direkt an Międzyzdroje
angrenzenden &lt;a href=&quot;http://www.wolinpn.pl/&quot;&gt;Woliński Nationalpark&lt;/a&gt; zu erkunden. Im Supermarkt decken wir uns beim Bäcker mit
Proviant ein. Im Museum des Parks (der bereits seit den
60ern besteht) erstehen wir für 6 PLN ein Karte des Parks mit eingezeichneten Wanderwegen. Wir nehmen zuerst die Rote
Route, die uns git 11km entlang des herrlichen Strandes führt. Einen großen Teil der Strecke legen wir barfuß zurück
und sind bereits nach 5km ziemlich allein unterwegs. Erst gegen Ende des Abschnitts müssen wir wieder Schuhe anziehen
hier sind einfach zu viel Steine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/CO8WiIQXAAA6Kmr.jpg:orig&quot; alt=&quot;Strand im Woliński Nationalpark&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach 11km verlassen wir dann den Strand und machen uns auf den Rückweg, hierbei geht es zuerst vorbei an idyllischen
und anschließend durch schöne, ruhige Wälder. Inzwischen hat es sich zugezogen und es fängt an zu regnen.
Zurück in Międzyzdroje gehen wir wieder an den Strand in einen kleinen
Imbiss am Ende des Strandes und kommen dort gerade rechtzeitig an, bevor es zu schütten beginnt.
 In der &lt;em&gt;Smażenia Na Kutrze&lt;/em&gt; wirbt ein Schild mit der Aufschrift “Für werte Gäste Fisch
ohne Gräten, billig und wohlschmeckend” wie ich grob mit Google Translate übersetze. Und in der Tat haben wir ein 
sehr leckeres Essen für lächerliche 38 PLN (2x gebratenen Dorsch, 2x Krautsalat, 1x Saure Gurken Salat, 1x Apfelsaft,
1x 0,5l Bier vom Fass). Nach insgesamt 25km Wanderung sind die Portionen schnell verdrückt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/CO9InwaUcAAd110.jpg:orig&quot; alt=&quot;Essen in der Smażenia Na Kutrze&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inzwischen hat der Regen aufgehört und wir laufen zurück zum Campingplatz vorbei an vielen Ständen mit frisch 
geräuchertem Fisch, der einfach direkt an der Straße verkauft wird. Es gibt hier auch Brötchen mit Mathias …&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/CO9KZOKWwAA0c2M.jpg:orig&quot; alt=&quot;Brötchen mit Mathias&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da es in der Fischbratbude keinen Nachtisch gibt
mach ich zum zweiten Mal Naleśniki, das klappt hier wunderbar. Mit etwas Zucker und Marmelade oben drauf sind 
die perfekt.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 15 Sep 2015 20:56:00 +0200</pubDate>
        <link>https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/15/wolinski-park-narodowy.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/15/wolinski-park-narodowy.html</guid>
        
        
        <category>polen2015</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>16. Tag: Międzyzdroje</title>
        <description>&lt;p&gt;Heute haben wir Łeba verlassen und sind nun nur noch knapp 20km von der deutschen Grenze entfernt in
einen kleinen Ort an der Ostsee: Międzyzdroje (Misdroy). Dort sind wir nach einer recht zähen Autofahrt nachmittags
angekommen und haben damit unseren letzten Campingplatz in Polen bezogen (zumindest für dieses Jahr).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/CO33DXTWIAA_NP1.jpg:orig&quot; alt=&quot;Campingplatz in Międzyzdroje&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es fing an zu
regnen und wir haben uns mal wieder was im TripAdvisor rausgesucht, was diesmal eher ein Reinfall war. Das Restaurant
im Hotel &lt;a href=&quot;http://www.villa-stella-maris.pl/&quot;&gt;Villa Stella Maris&lt;/a&gt; war die allererste Entäuschung in diesem Urlaub in dem
wir für unsere Verhältnisse sehr viel &lt;em&gt;auswärts&lt;/em&gt; gegessen haben. Ich hatte eingelegten Hering und Bigos, Tanja Zander
in Salzkruste. Die Preise sind für polnische Verhältnisse hoch und das Essen dafür nicht wirklich herausragend (unter 
anderem werden aufgewärmte Salzkartoffeln serviert). Wir haben daher auf den Nachtisch verzichtet und auf dem 
Campingplatz dann selber leckeren Griesbrei gekocht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Davor haben wir uns noch mit ein paar Kleinigkeiten beim Netto um die Ecke eingedeckt und herausgefunden, dass es dort
einen sehr guten Bäcker gibt.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 14 Sep 2015 20:56:00 +0200</pubDate>
        <link>https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/14/miedzyzdroje.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/14/miedzyzdroje.html</guid>
        
        
        <category>polen2015</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>15. Tag: Łeba</title>
        <description>&lt;p&gt;Kurz bevor wir uns heute Morgen auf den Weg an den nächsten Campingplatz an die Ostsee gemacht haben, sind wir noch
einmal auf das Brotfest in Elbląg gelaufen; gegen 10 Uhr hatten auch schon die ersten Stände wieder auf. Wir haben
noch ein paar kleine Mitbringsel eingekauft. Am Kanal saßen locker 40 Angler, hier wurde anscheinen ein Angel-Wettbewerb
ausgetragen. Es war interessant zu sehen mit wieviel Aufwand hier mickrige Fische aus dem Fluß gezogen wurden. Die 
Herren (und ein paar wenige Frauen) hatten auch anscheinend nicht viel Spaß an der Sache.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/COxQsJeWgAAlBsW.jpg:orig&quot; alt=&quot;Angler in Elbląg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anschließen fuhren wir über ziemlich gut ausgebaute Straßen nach Łeba — die Ruckeleien der vergangene Tage haben
erste Opfer gefordert: am Wohnwagen sind zwei der sechs Aufhängungen für unsere unter dem Bode montierten Gestänge-
Rohre gerissen, diese ließen sich aber einfach mit etwas Spannseil (davon haben wir reichlich dabei) wieder befestigen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In Łeba auf dem schnuckeligen Campingplatz angekommen sind wir direkt wieder in die Stadt und haben uns in der Bäckerei
in der Wojska Polskiego mit leckerem Kuchen versorgt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/COyNJyIWUAEmeyf.jpg:orig&quot; alt=&quot;Kuchen&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Frisch gestärkt und nach einem Nickerchen sind wir dann zur berühmten Wanderdüne gefähren, hier parkt man beim 
&lt;a href=&quot;http://www.lebskiserwisturystyczny.pl/oferujemy/zwiedzanie-muzeum-wyrzutni-rakiet/&quot;&gt;Raketenwerfer-Musuem&lt;/a&gt; (5 PLN), das 
auf einem ehemals deutsche Raketen-Testgelände eingerichtet wurde. Von dort sind wir die 5,3 km zur Wanderdüne (Eintritt
für Nationalpark 12 PLN) gelaufen, auch wenn es schon recht spät und weiterhin recht kühl und bewölkt war. Nach einem 
strammen Marsch sind wir in etwas über einer Stunde an der Düne angekommen, die man auf abgesperrten Wegen betreten
darf. Ich fand es dort sehr schön, der lange Fußweg hat sich also gelohnt; da es aber schon recht spät war haben wir 
uns zurück für 30 PLN mit einem elektrischen Wagen fahren lassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vom Laufen wieder hungrig sind wir dann ins Restaurant Koga, hier hatte Tanja eine klare Brühe mit einer Art Spätzle
drin (7 PLN), ich eine Fischsuppe (10 PLN). Zum Hauptgang gab es für Tanja gebratenen Lachs (32 PLN) und ich hatte
Krokyety mit Fisch gefüllt (das sind panierte und frittierte Pfannkuchen). Wie bisher immer wo wir essen waren, einfach
super. Hier oben gibt es kein Warka, Okacim ist aber auch nicht schlecht. Tanja hatte ein Tyskie mit Sirup.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/COzeItAVEAAWuAf.jpg:orig&quot; alt=&quot;Klare Brühe und Fischsuppe&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/COzeHoEU8AAVLbd.jpg:orig&quot; alt=&quot;Gebratener Lachs und Krokyety&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/COzeJouUEAAzqU-.jpg:orig&quot; alt=&quot;Bier&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 12 Sep 2015 20:44:00 +0200</pubDate>
        <link>https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/12/leba.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/12/leba.html</guid>
        
        
        <category>polen2015</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>14. Tag: Gdańsk (Danzig)</title>
        <description>&lt;p&gt;Der heutige Morgen begrüßt uns grau und es nieselt schon leicht. Daher lassen wir es langsam angehen. Nach dem Frühstück
fahren &lt;a href=&quot;https://twitter.com/jezenthomas/status/639421099894251521&quot;&gt;auf Einladung von Jezen&lt;/a&gt; zuerst zu ihm nach Gdynia, 
einen Ort kurz vor Gdańsk. Dort genießen wir einen Kaffee und holen uns ein paar Tips für den Besuch von Gdańsk ab. Die 
meiste Zeit geht es aber natürlich um Arbeit; aber damit will ich hier nicht langweilen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Er gibt uns den Tipp uns das
Monte Carlo der Ostsee, namentlich die Stadt Sopot anzusehen, die sowieso auf dem nach Gdańsk liegt. Dort angekommen
suchen wir uns einen Parkplatz und begeben uns zuerst auf den längsten Pier Europas (7 PLN / Person), an dessen Ende 
kann man auch noch einen kleineren Jachthafen bewundern und man hat einen tollen Blick auf den Strand, mit dem riesigen
Sheraton Hotel. Inwzischen war es auch schon Nachmittag geworden, also war es Zeit für einen kleinen Snack. An einer
der vielen Buden an der vom Pier in die Stadtmitte verlaufende Promenade haben wir uns dann zwei sehr lecker Waffeln
(Gofry) genehmigt (16 PLN).  Wir schlendern noch ein wenig durch die Einkaufspassage, die aber nicht viel interessantes
bietet, außer noch mehr Lody und Gofry (Eis und Waffeln). Wir fahren weiter nach Gdańsk, inzwischen wird der Regen
stärker.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/COtIqy4UEAAczsJ.jpg:orig&quot; alt=&quot;Gofry&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In Gdańsk parken wir in der Nähe der Stare Miasto (Altstadt) und laufen über die sehr netten Innenstadtkanäle die nur
touristische genutzt werden (u.a. von einem Piratenschiff und Wassertaxis) durch die sehr pittoresk anmutende Ulica
Długa, eine Einkaufstraße mit wunderschön restaurierten bzw. wiederaufgebauten Häusern (Gdańsk wurde im 2. Weltkrieg
praktisch vollständig zerstört). Wir drehen noch eine Runde über die Wielki Młyn (Große Mühle), die außen alt und innen
ein Einkaufszentrum ist, und kommen dann nach zwei Stunden wieder zum Parkplatz zurück. Leider hat sich das Wetter 
nicht verbessert und in kalt und feucht ist auch die schönste Stadt nicht besonders ansprechend.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir fahren zurck nach Elblag und essen Abends im &lt;a href=&quot;http://www.podkogutem.elblag.pl/&quot;&gt;Pod Kogutem&lt;/a&gt;, es giebt als Vorspeise
Rote-Beete-Suppe mit kleinen Fleisch-Pirogi, Hering im Speckmantel mit Meerettich-Pilz-Gurken-Salat und als Hauptspeise
Pirogi gefüllt mit Kraut und Pilzen sowie geniale Flecki (Kartoffelpuffer) Zigeuner-Art, gefüllt mit Gulasch. Es 
schmeckt mal wieder fantastisch; für einen Nachtisch sind wir zu satt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/COuRCb2WwAAZgVS.jpg:orig&quot; alt=&quot;Rote-Beete-Suppe mit kleinen Fleisch-Pirogi, Hering im Speckmantel mit Meerettich-Pilz-Gurken-Salat&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/COuRDNVW8AAWSOb.jpg:orig&quot; alt=&quot;Pirogi gefüllt mit Kraut und Pilzen sowie geniale Kartoffelpuffer Zigeuner-Art&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wieder draußen vor der Tür schlendern wir noch eine Runde über das &lt;a href=&quot;http://www.elbing.pl/tag/brottag-in-elblag/&quot;&gt;10. Elbinger Brotfest&lt;/a&gt;, 
das an diesem Wochenende statt findet. Für die angebotenen Leckereien haben wir keinen Platz mehr, aber für zu Hause
nehmen wir etwas Schmalz mit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/COuQ2x6WcAAgy4z.jpg:orig&quot; alt=&quot;Brot-Fest in Elblag&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 12 Sep 2015 20:44:00 +0200</pubDate>
        <link>https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/12/gdansk.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/12/gdansk.html</guid>
        
        
        <category>polen2015</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>13. Tag: Bis ans Ende der EU</title>
        <description>&lt;p&gt;Zur Feier des Tages gab es Brunch auf dem Campingplatz mit Rührei und Baked Beans sowie meinem ersten Versuch Naleśniki
selber zu machen. Mit Ei, Mehl, Milch, Zucker und Salz habe ich nach Gefühl einen sehr dünnen Pfannkuchenteig gerührt
den ich in der Pfanne langsam ausgebacken habe. Anschließend habe ich ihn zur Hälfte mit einer Art Topfen, also einem
sehr festen Quark, den es hier zu kaufen gibt dünn belegt. Den Pfannkuchen habe ich dann zweimal auf ein Viertel 
zusammen geklappt und dann erneut in der Pfann mit ordentlich Butter braun gebraten. Dabei ist der Quark weich geworden
und hat sich sehr gut im Pfannkuchen verteilt. Auf dem Teller noch mit Zucker bestreucht (Puderzucker haben wir leider
nicht dabei) und oben drauf noch Marmelade. Das Ergebnis ähnelte schon sehr der Version vom Campingplatz in Harsz. Ich
bin einigermaßen Stolz!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach diesem sehr ausführlichen Frühstück sind wir an das frische Haff gefahren, genauer in das &lt;em&gt;Kaff&lt;/em&gt; Nowa Karczma. 
Dort haben wir geparkt und sind an den Strand gelaufen, dieser zieht sich über viele Kilometer mit sehr feinem
Sand, der lustig quietscht, an der zur Ostsee gewandet Seite entlang. Wir sind ihn nach Norden gelaufen (wobei ich 
ein paar neue Steine für meine Türme gesammelt habe), bis wir ans Ende der EU kamen. Hier findet sich ein Schild, sowie 
ein Zaun. Der Übertritt nach Russland ist verboten, und wird auch (wie man an den fehlenden Fußspuren im Sand gut 
erkennen kann) nicht gewagt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/COn3QAPWEAEXonG.jpg:orig&quot; alt=&quot;Das Ende der EU&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zurück ging es dann durch den verwunschen wirkenden Kiefernwald. In der &lt;a href=&quot;http://www.fourwindsbar.pl/&quot;&gt;Four Winds Bar&lt;/a&gt; 
 haben wir uns nach dem 10km langen Ausflug einen sehr leckeren, aber einen Tick zu süßen, Apfelkuchen genehmigt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anschließend führen wir zurück zum Campingplatz, aber nicht ohne vorher beim ewtas klein ausgefallenen Tesco in Nowy 
Dwór Gdanski für das Abendessen einzukaufen. Heute haben wir gegrillt und zwar den Feta, sowie Schweinefilet. Dazu
leckeres polnisches Bier.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/COoyNWRUcAAiJr7.jpg:orig&quot; alt=&quot;Abendprogramm: Grillen&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 11 Sep 2015 21:25:00 +0200</pubDate>
        <link>https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/11/Bis-ans-Ende-der-EU.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/11/Bis-ans-Ende-der-EU.html</guid>
        
        
        <category>polen2015</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>12. Tag: Bootfahrt über Land</title>
        <description>&lt;p&gt;Eigentlich hatten wir uns für heute vorgenommen, kurz an ein Hebewerk des Mitteland-Kanals zu fahren, weil auf der
&lt;a href=&quot;http://www.zegluga.com.pl/&quot;&gt;Website&lt;/a&gt; zu lesen ist, dass die Schiffe im September nur am Samstag und Sonntag fahren.
So sind wir Morgens zum letzten Hebewerk in Buczyniec gefahren um uns zumindest die Anlage an zu sehen. Dort angekommen
wurden wir aber von einem freundlichen Mitarbeiter angesprochen, ob wir nicht mifahren wollten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/COiLysdUEAIbI6V.jpg:orig&quot; alt=&quot;Boot auf einem Hebewerk auf dem Mittellandkanal&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Später stellte sich dann heraus, dass sehr wohl täglich Fahrten auf dem Mittellandkanal angeboten werden, jedoch nur ab 
Buczyniec. Von Elbląg fährt um 12 Uhr ein Bus los, der einen bis nach Buczyniec wo dann um 13:30 das Boot zurück nach 
Elbląg fährt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jedenfalls hatten wir noch ein bisschen Zeit uns am Hebewerk umzusehen und konnten die erst kürzlich im Zeitraum von
zwei Jahren und für 38 Millionen € komplett renovierte Anlage bewundern: nur mit Wasserkraft, die über Umlenkrollen 
Schienenwagen antreibt, können Schiffe insgesamt 99m Höhenunterschied überwinden. &lt;a href=&quot;https://de.wikipedia.org/wiki/Oberl%C3%A4ndischer_Kanal&quot;&gt;Wikipedia weiß dazu mehr&lt;/a&gt;.
Die Technik ist 150 Jahre alt und hat bis zur Restauration einwandfrei funktioniert. Auch nach der Restauration ist alles
beim Alten: es wird mit Glocken und Seilzug-Signalen kommuniziert. Super spannend, das mal mitzuerleben, vor allem 
angesichts der Fahrzeit von viereinhalb Stunden, die mit dem Auto in gut 20 Minuten geschafft ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Spontanität zum Opfer gefallen ist auch das Mittagessen, hier gab es aus dem Food-Truck am Hebewerk eine Kleinigkeit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/COkWjTpW8AQjI5o.jpg:orig&quot; alt=&quot;Wurst und Hamburger&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Fahrt führte über insgesamt 5 Hebewerke und dann durch ein Vogelschutzgebiet, in dem man viele verschiedene Arten
direkt aus nächster Nähe beobachten konnte. Das Boot tuckerte dabei mit 5 bis 10 km/h gemütlich vor sich hin. Dazu hatten
wir noch den ganzen Tag perfektes Wetter: Sonnenschein, aber mit 19° genau die richtige Temperatur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In Elbląg angekommen mussten wir natürlich wieder zurück zum Auto, hier hat sich ein deutschprachiger Mitarbeiter / 
Reiseführer ein paar (80) Zloty extra verdient und uns und noch ein Paar (das genau wie wir davon ausgegangen ist, dass
Donnerstags keine Schiffe fahren) wieder zurück nach Buczyniec gefahren hat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf dem Rückweg zum Campingplatz haben wir dann für das Abendessen eingekauft. Nach den ganzen Restaurant-Besuchen, war
uns mal wieder nach selber kochen. Es gab griechischen Salat und &lt;a href=&quot;http://www.essen-und-trinken.de/rezept/121523/pfannkuchen-toskana.html&quot;&gt;Pfannkuchen Toskana&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/COkWkW9WEAEh05I.jpg:orig&quot; alt=&quot;griechischer Salat und Pfannkuchen Toskana&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Supermarkt ist uns aufgefallen, dass es dort ganze Sonnenblumen zu kaufen gibt. Was man damit wohl macht?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/COj5FH0WwAA6aAU.jpg:orig&quot; alt=&quot;Ganze Sonnenblume im polnischen Supermarkt&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Außerdem werden dort Frühlingszwiebeln ohne die Zwiebeln verkauft, eigentlich doch der Sinn der Sache?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://pbs.twimg.com/media/COj5GJlWIAANEHf.jpg&quot; alt=&quot;Frühlingszwiebeln ohne die Zwiebeln&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und noch eine Sache ist uns heute wieder aufgefallen: die Polen fahren ziemlich schlimm Auto, aber es gibt eine Sache, 
die ihnen heilig ist: an Bahnübergängen (die hier oft unbeschrankt sind) wird artig beim Stopschild angehalten.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 10 Sep 2015 22:05:00 +0200</pubDate>
        <link>https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/10/Bootfahrt-ueber-Land.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://coderbyheart.github.io/camping.cto.hiv/polen2015/2015/09/10/Bootfahrt-ueber-Land.html</guid>
        
        
        <category>polen2015</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
